有冇人訓得多會頭痛?

如題, 萬試萬靈
平時訓開5個鐘, 尋晚太攰唔記得較鬧鐘一訓又訓咗9個鐘, 跟住又頭痛
個人係精神但keep住個頭有少少痛咁

以前我都以為我唔得, 都係早一年前練返黎

但你瞓到九個鐘而無自然醒，證明你係有呢個需要瞓返多啲。而家瞓得少後生仲捱到，老咗要還㗎。

失眠和頭痛都有

其實你上網 search 下 "how to sleep less but have more energy", "少睡 "呢d keywords 都好多野睇
做唔做就自己決定啦, 例如我上網如果調理埋飲食的話, 訓 4個鐘都得
不過呢樣我冇做到, 食野好緊要

少少心得分享下, 首先我覺得最重要喺係作息定時, 唔好平時要返工就早訓, 一到星期六日就天光先訓第二朝下午先起身

訓教黎講, 正常一個 sleeping cycle 為4 小時, 每個 cycle 入面有唔同的 stage

唔好問d 圖點睇, 其實d 圖我都 9 upload 嘅
因為我都唔明得哂, 最好上網自己補完d 資訊
但係大概嘅意思係訓教會有 deep sleep 同 light sleep, 顧名思義 deep sleep 就係先真正為你身體叉電嘅狀態, light sleep 就比較客易醒, 訓得唔淨層

通常每一個 sleeping cycle 完結後都係 light sleep 黎 (以我理論黎講好似係, 真係有興趣就上網 search 下了解多d 唔好信哂我 ), 而中間嘅部份就係 deep sleep. 即是你要將 deep sleep 嘅時間增加, light sleep 嘅時間變短
打個比如: 訓四個鐘, 頭半個鐘係 light sleep, 之後果3 個鐘都係 deep sleep, 然後最後半個鐘係 light sleep.

問題黎啦, 你點樣可以增加 deep sleep 嘅時間呢?
小技巧有好多, 例如：
- 一開始講嘅調理飲食
- 臨訓前唔好望 mon 嘅發光物體
- 放支筆同記事本喺床邊, 如果訓左落床後突然醒起d 野即刻 mark 低, 咁就訓得安心唔洗驚第二朝唔記得
- 熄 wifi (如果唔係有 msg 黎你又心思思想睇 )
- 唔好側身同縮埋個人訓, 盡量打平打直個人訓 (好似訓官材咁訓), 因為側左邊身會壓住心, 側右邊身會壓住唔記得邊度, 打平訓就平均受力

第二, 你點樣可以利用 light sleep 時間呢?
- 就係喺 light sleep 時間起身
如果每4個鐘一個 cycle 的話, 你一係訓 4, 8, 12 個鐘, 千奇唔好喺 cycle 之中起身, 因為你個人會係喺 deep sleep 模式, 會攰到仆街

大概你跟住呢d 試下做下, 睇係邊d 方法啱你慢慢就練到
仲有好多人一日淨係訓一次教 (Biphasic sleep), 咁訓多次教 (polyphasic ) 又點呢? 呢個都可以上網睇下, 好似d 軍人咁, 佢地唔可能每日都訓5個鐘, 所以佢地多數都會用多階段睡眠法

仲有 sleep cycling 雖然話 4 個鐘為一個, 但由 awaking 進入 light sleep 嘅時間未計, 所以如果你真係計 cycle 的話要計埋呢d 時間等等...
講住咁多先, 有興趣真係上網睇下啦

屌，我發覺打錯咗好多字，不過應該仲睇得明

失眠想了解多d
成日唔洗瞓好似好正咁

床上碌來碌去都訓唔著，又或者半夜責醒，第二朝就唔夠精神好辛苦的

聽講過話如果訓唔著的話, 起身做下其他野, 唔好迫自己去訓
可能睇下書等自己悶下 (唔好睇發光嘅野 ), 有d 就話去沖個熱水涼另d 血熱d 流快d, 再訓返會影訓著d, 唔知有冇用呢?

Lm

通常係非正式睡眠時間訓幾個鐘就會頭痛